export const quizData = [
    {
        question: 'Waar staat GGZ voor in de context van geestelijke gezondheid?',
        options: ['Global Governance Zone', 'Geestelijke Gezondheidszorg', 'Algemene Bestuurszone', 'Gemeentelijke Gezondheidszorg'],
        correctAnswer: 'Geestelijke Gezondheidszorg',
    },
    {
        question: 'Met welke neurotransmitter wordt vaak een verband gelegd in relatie tot stemmingregulatie?',
        options: ['Dopamine', 'Serotonine', 'Endorfines', 'GABA'],
        correctAnswer: 'Serotonine',
    },
    {
        question: 'Welke geestelijke gezondheidsstoornis wordt gekenmerkt door extreme stemmingswisselingen?',
        options: ['Schizofrenie', 'Bipolaire stoornis', 'Obsessief-compulsieve stoornis', 'Posttraumatische stressstoornis'],
        correctAnswer: 'Bipolaire stoornis',
    },
    {
        question: 'Welke therapie richt zich op het veranderen van negatieve denkpatronen en gedragingen?',
        options: ['Psychoanalyse', 'Cognitieve gedragstherapie', 'Humanistische therapie', 'Mindfulness-gebaseerde therapie'],
        correctAnswer: 'Cognitieve gedragstherapie',
    },
    {
        question: 'Wat is het primaire doel van psychiatrische medicatie?',
        options: ['Creativiteit verbeteren', 'Fysieke gezondheid bevorderen', 'Cognitieve vermogens stimuleren', 'Symptomen van psychische stoornissen beheersen'],
        correctAnswer: 'Symptomen van psychische stoornissen beheersen',
    },
    {
        question: 'Welke term beschrijft een aanhoudend gevoel van verdriet en verlies van interesse?',
        options: ['Schadenfreude', 'Nostalgie', 'Anhedonie', 'Depressie'],
        correctAnswer: 'Depressie',
    },
    {
        question: 'Welke geestelijke gezondheidsprofessional is gemachtigd om medicatie voor te schrijven?',
        options: ['Psycholoog', 'Maatschappelijk werker', 'Psychiater', 'Counselor'],
        correctAnswer: 'Psychiater',
    },
    {
        question: 'Wat is een veelvoorkomende angststoornis gekenmerkt door overmatig piekeren?',
        options: ['Obsessief-compulsieve stoornis', 'Sociale angststoornis', 'Algemene angststoornis', 'Paniekstoornis'],
        correctAnswer: 'Algemene angststoornis',
    },
    {
        question: 'Wat is de term voor een plotselinge en intense episode van angst of paniek?',
        options: ['Fobie', 'Manie', 'Psychose', 'Paniekaanval'],
        correctAnswer: 'Paniekaanval',
    },
    {
        question: 'Wat is de impact van stigma op individuen met psychische aandoeningen?',
        options: ['Verbeterd welzijn', 'Sociale acceptatie', 'Verbeterd zelfbeeld', 'Barrières voor het zoeken van hulp en ondersteuning'],
        correctAnswer: 'Barrières voor het zoeken van hulp en ondersteuning',
    },
];
